<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ligenjie.github.io</id>
    <title>ligenjie</title>
    <updated>2024-05-28T11:49:51.378Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ligenjie.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ligenjie.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>奔赴山海，热爱生活</subtitle>
    <logo>https://ligenjie.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ligenjie.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, ligenjie</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[骑行，感情和投资]]></title>
        <id>https://ligenjie.github.io/post/qi-xing-gan-qing-he-tou-zi/</id>
        <link href="https://ligenjie.github.io/post/qi-xing-gan-qing-he-tou-zi/">
        </link>
        <updated>2024-04-01T08:43:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>春天来了，最近感觉一切都在慢慢好起来了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>春天来了，最近感觉一切都在慢慢好起来了。</p>
<!-- more -->
<p>最近纠结了很久，和朋友一起商量买了辆公路车，之前的山地车有点问题，我也懒得卖了就先放着。3888的售价确实没那么便宜，但是我们都觉得车子性价比已经很高了，车子没啥问题。纠结了半天还是冲了~可以看看我的小白车的照片，颜值太可了。</p>
<p><img src="https://ligenjie.github.io/post-images/1711963732439.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ligenjie.github.io/post-images/1711963737808.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<!-- more -->
<p>上周也带着公路车去环太湖了，春天的太湖的风景是真的好看。我们去的时间是周六，周六的天很蓝，太阳☀️也很温暖（下午的时候有点热的）。骑行的时候一路的花都是开的，一片又一片亮黄的油菜花，感觉很适合出片，一簇又一簇的樱花林，这时候的樱花🌸也散了，花瓣落下铺满公路，而我们在公路上一遍骑行，一边欣赏如此美的风光，根本感觉不到累，只有深深地沉浸当下的喜悦~这很像冥想，冥想并不一定拘泥于形式，沉浸于当下所做的事的时刻就是冥想。骑行的最后阶段遇到一个车队，车队里有个腿好好看的女骑，不是那种竹竿腿，emm，比较有线条的健美，可能我会偏爱一些健身的妹子？hhh。最终全程85km，均速23吧，到最后阶段手脚都麻了，是那种血液没有充分循环的感觉，真的顶不住啦。<br>
<img src="https://ligenjie.github.io/post-images/1711963848324.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<!-- more -->
<p>再聊一下感情，现在的心理状态。其实有时候我也觉得分开挺好的，感觉自由了很多？我也不知道什么问题，可能我不喜欢别人束缚我，或者给我立太多的规矩。周末被同事夸了说我各方面都很不错，开心了好一会儿，也缓解了一些自我怀疑。相比和前女友在一起，我觉得更能做自己了，不必因为做错一点事被指责和埋怨。下班和周末也不会出现以前一样空虚和有些堕落的状态了，之前就是希望不要下班，不要周末，受不了空虚或者一个人的时候。我觉得或许前女友的分手选择是对的，我们就是不适合，长痛不如短痛，现在也差不多慢慢走出来，去热爱生活了，也祝她生活状态更好叭。</p>
<!-- more -->
<p>最后记录一下投资。最近看投资的书少了一些，因为我觉得可能理论和价值观都塑造的差不多了。不再去挑选任何个股了，无论这个公司多么伟大，或者超跌了多少，亦或者趋势多好。也不择时想着买低卖高，抄底致富。我觉得安安稳稳投资纳斯达克指数并稍给一些时间就足够我财富自由了，以现在的工资和储蓄率和纳指正常的年化收益率，5年差不多就能存300w，已经足够财富自由了，而且把握也想当大。目前证券价值总共92w，包括30w的3%年化的贷款，18w的日本五大商社的融券，每年利率1.5%。我觉得我对我的投资组合现在很放心和有信心，目标是再攒半年工资把投资组合价值堆到100w，这样如果年化10%的话，就相当于一个会下金蛋的鹅或者月薪1w的人给我免费打工，和我一起还债和继续攒股票啦。如果没有意外，我至少10年或者20年不会卖纳指的资产，因为这就是世界上最有价值的资产了，基本找不到其他了，我也相信未来5~10年是AI的时代。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://ligenjie.github.io/post-images/1711963780524.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<!-- more -->
<!-- more -->
<p>一切都在更好，好好享受生活，享受当下，真正用心生活，下次见。<br>
<img src="https://ligenjie.github.io/post-images/1711963867765.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“凤凰男”的思考？]]></title>
        <id>https://ligenjie.github.io/post/feng-huang-nan-de-si-kao/</id>
        <link href="https://ligenjie.github.io/post/feng-huang-nan-de-si-kao/">
        </link>
        <updated>2024-02-26T04:03:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>今天还学到新的一个词“凤凰男”。我不是很理解。</p>
<blockquote>
<p>极品凤凰男，简称凤凰男，顾名思义，“山沟里飞出个金凤凰”，指的是那些出身贫寒（特指出身农村，应该也包括出身于经济不发达的小城镇），几经辛苦考上大学，毕业后留在城市工作生活的男子。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>今天还学到新的一个词“凤凰男”。我不是很理解。</p>
<blockquote>
<p>极品凤凰男，简称凤凰男，顾名思义，“山沟里飞出个金凤凰”，指的是那些出身贫寒（特指出身农村，应该也包括出身于经济不发达的小城镇），几经辛苦考上大学，毕业后留在城市工作生活的男子。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>可能我觉得自己某部分就是这样吧，听了这个概念有点膈应。<br>
网上凤凰男的几个特征</p>
<ul>
<li>努力上进</li>
<li>节俭</li>
<li>看重金钱</li>
<li>尊重父母</li>
<li>自尊心强</li>
<li>...</li>
</ul>
<p>我并不是很理解？<br>
努力上进，靠自己的努力从农村到大城市成为精英，这不是值得赞扬的吗？出生又不是自己可以选的，出生和农村和富裕家庭，人的本质并没有区别呀。</p>
<!-- more -->
<p>节俭。节俭不是中华名族传统美德吗？农村的孩子是知道钱来的不容易，赚钱确实是不容易啊，难道非要被消费主义洗脑吗？赚50块钱对于一个普通人来说很简单吗？但是打车一下就没有了，明明可以坐地铁多花十分钟。可以享受生活，但是也别看不起节俭的人吧。况且我觉得节俭，降低自己的欲望就是正确的事，省下钱，让它去能增值的地方，就是应该做的事。</p>
<!-- more -->
<p>尊重父母。尊重父母不更应该是天经地义的事吗，包括爷爷奶奶长辈他们。春节发红包给长辈我觉得也是有责任和担当的表现，常怀感恩之心。但是凡事都有自己的主见，知道他们的思想有参考的方面，也有许多局限性。但是尊重父母，孝敬父母是人性，怎么也被贴标签呢？</p>
<!-- more -->
<p>自尊心强。本来就是正常的事，谁都有。也不是凤凰男特有的。自己自尊心强是好的，别人自尊心强就要双标开始贬低？我也不是很理解。有自尊和在一定程度上自尊心强是好事呀。</p>
<!-- more -->
<p>其实以上都是优点。我觉得只是被贴上了“靠自己的努力从农村到大城市”的标签吧。不知道为什么这个社会这么排斥这样的男生，还要给贴个凤凰男的标签。如果出生城市，同样的一个人就是完美男神啦？努力奋斗，勤俭节约，有规划，尊重长辈有自尊心的男生，为什么会被贴标签呢。</p>
<!-- more -->
<p>以上都是我自己的思考。不过也不管别人怎么看啦。做好自己，多读书，提升自己的思想，谦虚平等地对待每一个人，尊重任何一个职业，放下分别心。就这样啦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024-02-25]]></title>
        <id>https://ligenjie.github.io/post/2024-02-25/</id>
        <link href="https://ligenjie.github.io/post/2024-02-25/">
        </link>
        <updated>2024-02-26T03:15:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天是周末，现在周末也没什么事情可以做了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是周末，现在周末也没什么事情可以做了。</p>
<!-- more -->
<p>最近更愿意早睡晚起，因为晚上容易emo。睡觉真的是释放压力和缓解情绪的好办法，而且我基本不会失眠，倒头就睡，还可以做很多梦有更多的体验（总归比夜里emo好吧？😐）。今天的天气好了起来，连续下几天雨之后终于有了阳光，也可以洗洗衣服了，然后去健身房练练手臂和肩了，感觉手臂和肩的训练痕迹还是停留，没有进步特别明显，而且看镜子肚子上的肉也有点堆积了，要稍微控制一下饮食了，不能放任下去。今天叫阿姨来打扫了一下，混乱的房间突然特别干净整洁，自己的心情都好多了，果然每个月都要让阿姨来好好打扫一下（也不是我偷懒，是我自己打扫两三个小时也没有阿姨弄得感觉，而且还特别累，不如喝杯茶看会儿书）。</p>
<!-- more -->
<p>以前的周末我总想一个人待着，需要更多的和自己相处。现在没有了她，却在怀念着和她的每一个周末。人可能就是这么犯贱吧？其实还是佛学讲的，相由心生，同样一件事，因为我们的心变换无常，带来了喜怒哀乐，其实都是自作多情，事物本身就是那样。比如我刚和她在一起的时候，她就十分失望和伤心过，我太讲道理不关心她，不主动提供情绪价值。可能只是我们的理解可能不一样？我的理解是一直陪伴在身边，一起经历过各种大事小事，难过伤心的时候都能互相倾诉和解决，而不是自造小事的麻烦来证明是不是爱我，能不能提供情绪价值，那样久了会累的，同样的她需要情绪价值，男生就不需要情绪价值了吗？她一直抱怨，我还要一直工作接受工作的负面情绪，我的情绪到哪宣泄呢？比如我需要独处消化（我自己的方式），她也不能理解。</p>
<!-- more -->
<p>我一直是那个我，她以前爱的轰轰烈烈的是那个我；如今她恨的也是那个我。事物本身没变化，<strong>一切都为心造罢了，好像梦一般</strong>。今天打扫的时候看到墙上的拍立得，和桌子上的立式的拍立得，刚在一起的时候她送给我的，或许我应该找个时间把它们都收起来，找个盒子封存好，这不仅是和她的过去，也是我的一部分。我尊重她，也尊重自己的过去。<strong>我没有爱错，也不后悔，感谢她，也感恩我们之间曾经的感情。🤧</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[和自己的对话start]]></title>
        <id>https://ligenjie.github.io/post/he-zi-ji-de-dui-hua-start/</id>
        <link href="https://ligenjie.github.io/post/he-zi-ji-de-dui-hua-start/">
        </link>
        <updated>2024-02-22T15:03:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天决定开始写日记了。就是为了记录内心和自己对话吧。😳</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天决定开始写日记了。就是为了记录内心和自己对话吧。😳</p>
<!-- more -->
<p>主要最近失恋了。很难受，有机会接触到佛学，记录下自己的想法其实也是种禅思。</p>
<!-- more -->
<p>我这几天过得挺难受的，听到她和我说分手的时候，我觉得好像一切都没意义了，觉得工作也不想做了，但是还是要顶着压力，装作没事的样子继续工作，成年人的生活确实不容易。她说的很决绝，我觉得这次已经没有机会挽回了。我强忍着多少次找她挽留的冲动，但是我还是克制住了，不是不爱，是我觉得她一定深思熟虑过了所以选择了放弃这段感情，但是我觉得她的视角--可能还是我还不够爱她吧。我也成了她小红书，微博，网易云和微信的黑名单成员。这段感情最主要的问题还是我，在一起的时候心猿意马，没经受住诱惑。分开之后，我脑子里基本时时刻刻都是她，会回想到</p>
<!-- more -->
<p>过去的一切，和她一起经历那么多，开心和心烦的事曾经都时时刻刻分享着。曾经相爱的人，那些秘密如今就分散在我和她两个人心中，也会随着时间慢慢淡去，除了我们两个，没人再记得。</p>
<!-- more -->
<p>最近学了佛学，拜读金刚经。发现金刚经真的是大智慧呢。<strong>“凡所有相，皆为虚妄，若见诸相非相，即见如来”</strong>。指的是其实我们的内心都是一面镜子，外界一切事物确实是客观存在，但是我们的心境带有偏见和喜恶所以带来了各种本来不存在的烦恼。比如以前我觉得她好粘人，有时候想逃避，但是现在又非常想她，其实她还是她，只是因为我内心在变化，可能凡夫的心都是这样的吧，爱则欲其生，恨之则欲其死，一念天堂，一念地狱。爱恨本是一体两面，是同一个情感。佛说：一切都是缘影，放下执着，就能见到我们真正的内心，我们的内心就是如来。我在尝试做着，回想到和她的回忆，告诉自己是缘影，是曾经发生过，但是尽量不要掺杂任何情感，静静看着我们的过去就好了。</p>
<!-- more -->
<p>有时候我能短暂地做到放下，那时候的内心就是感恩她，两个人遇到不容易，她真的很好，我希望她能照顾好自己，每天都过得开心快乐，其实如果她能遇到一个更好的人，我可能会由衷的开心，那样她就能够被好好照顾啦，希望她能一直幸福。我真是不及格，因为我的不及格错失了一个好女孩。放下爱恨情仇和各种偏见，现本心。我隐隐感受到这可能就是爱吧？没有机会再拥有她了，却希望她能够被更好的爱。有时候可能就是这样的，在感情的最后才让我明白什么是爱。</p>
<!-- more -->
<p>她肯定最近也哭红了眼，很想再替她擦擦眼泪，抱抱她，可惜没机会了。我和她都需要改变。</p>
<!-- more -->
<p>时间不早了，第一次写得比较多，可能最近想得也比较多吧，也感觉自己好久没笑过了。最近食欲也好差，晚饭也还没吃，啃两口盒马买的面包，感觉最近生活很难，但是慢慢熬过去吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://ligenjie.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://ligenjie.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="https://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>